\documentclass [spanish, a4paper, 12pt] {article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{verbatim}
\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{3cm}

\begin{document}
\title{Estimación}
\author{Equipo A}
\date{}
\maketitle
%\section{Introducción}
Para calcular la estimación de nuestro proyecto se usa la técnica de descomposición. Las razones por la que se evita usar la estimación por analogía o los modelos empíricos son la inexperiencia del equipo de trabajo como desarrolladores de software y la inexistencia de referencias a algún otro proyecto en el que basar nuestras comparaciones.\\ \par
Las técnicas de descomposición para calcular la estimación son descomposición basada en el producto y descomposición basada en el proceso. La descomposición basada en el producto descompone el proyecto en módulos que contienen funciones y estima el tamaño del software en base a las líneas de código (LDC) o en base a su funcionalidad o puntos de función (PF). Por otro lado, la descomposición basada en el proceso identifica un conjunto pequeño de actividades de trabajo o tareas de trabajo y estima el esfuerzo requerido para llevar a cabo cada tarea. En nuestro caso particular, haremos uso de la primera de ellas.\\ \par
Para calcular los puntos de función  sin ajustar de cada caso de uso se contabiliza el número de campos de cada formulario al que se accede, separándolos según sean de entrada, salida o consulta (entrada/salida), y contabilizándolos según la complejidad de cada uno de ellos.\\ \par
De cada interfaz se contabilizan el número de campos recibidos y el número de ficheros accedidos, de este modo a cada una de ellas se les asigna una complejidad.\\ \par
Por otro lado están las bases de datos, una de contratos y otra de tipologías. La complejidad en este caso viene dada por el número de tablas y por el número de campos, siendo en la primera alta y en la segunda baja.\\ \par
Por último para contabilizar los puntos de función totales de la aplicación se suman los resultados obtenidos por los casos de uso, las interfaces y la base de datos y se aplica una fórmula donde se tiene en cuenta un factor de complejidad propio de la aplicación y que se obtiene de las características y requisitos que esta debe de cumplir, valorándolos del 1 al 5 según su dificultad.\\ \par
Para más detalle de los puntos de función ajustados véase el documento es-preliminar.xslx.\\ \par
\begin{comment}
\section{Revisiones y responsables}
\begin{itemize}
\item15 de diciembre - Estimación
\begin{itemize}
\item Verificar tipologia - Celia de Frutos
\item Obtener Ministerio de Economía - Celia de Frutos
\item Verificar Pago - Celia de Frutos
\item Verificar contrato - Celia de Frutos
\item Dar de alta contrato - Celia de Frutos
\item Obtener Ministerio de Hacienda - Celia de Frutos
\item Dar de baja tipología - Carlos Armero
\item Aportar datos - Carlos Armero
\item Obtener Ministerio Asuntos Exteriores - Carlos Armero
\item Actualizar Contrato - Carlos Armero
\item Obtener Ministerio Justicia -Carlos Armero
\item Dar de alta tipología - Marco Antonio Garrido
\item Dar de baja contrato - Marco Antonio Garrido
\item Comprobar contrato (Visualizar contrato) - Marco Antonio Garrido
\item Obtener Ministerio de Interior - Marco Antonio Garrido
\item Realizar pago - Marco Antonio Garrido
\end{itemize}
\item 16 de diciembre - Revisión de toda la estimación
\item 26 de diciembre - Estimación preliminar (Marco Antonio Garrido)
\item 15 de enero - Revisión de la estimación (Beatriz Coronado y Celia de Frutos)
\item 15 de enero - Documento de estimación (Beatriz Coronado y Celia de Frutos)
\item 18 de enero - Revisión definitiva (David Escaso)
\end{itemize}
\end{comment}
\end{document}
